<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>fundamentos on Saúl Zalimben</title><link>https://zalimben.github.io/tags/fundamentos/</link><description>Recent content in fundamentos on Saúl Zalimben</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sun, 03 May 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://zalimben.github.io/tags/fundamentos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Recursividad</title><link>https://zalimben.github.io/blog/spanish/posts/recursividad/</link><pubDate>Sun, 03 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://zalimben.github.io/blog/spanish/posts/recursividad/</guid><description>Iterar es humano, recursivar es divino
Recurrencia, recursión o recursividad es la forma en la cual se especifica un proceso basado en su propia definición, por ejemplo las muñecas rusas, si las vemos como procesos podemos observar que cada una contiene una instancia más pequeña de sí misma. En ciencias de la computación, se la utiliza como herramienta para solucionar dichos problemas, que se encuentran definidos en términos iterativos.</description></item><item><title>Ciclo de Vida de un Algoritmo</title><link>https://zalimben.github.io/blog/spanish/posts/ciclo-vida-algoritmo/</link><pubDate>Sat, 11 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://zalimben.github.io/blog/spanish/posts/ciclo-vida-algoritmo/</guid><description>El ciclo de vida de un algoritmo o ciclo de vida del desarrollo de sistemas o proceso de desarrollo del software, todos estos términos son sinóminos y cuando se menciona uno u otro, se está refiriendo a la misma actividad, este escrito utiliza el término de proceso de desarrollo del software.
El proceso de desarrollo del software es el proceso de dividir el trabajo de desarrollo en distintas fases para mejorar el diseño, la gestión del producto y la gestión del proyecto.</description></item><item><title>Problemas y Programas</title><link>https://zalimben.github.io/blog/spanish/posts/problemas-programas/</link><pubDate>Fri, 03 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://zalimben.github.io/blog/spanish/posts/problemas-programas/</guid><description>El mundo de la ciencia de computación constantemente busca resolver problemas, pero no debemos delimitar este término como si fuera alguna ecuación matemática, puesto que en la computación un problema es toda tarea que deba ser resuelta, cualquier tarea y de cualquier naturaleza, ya sea imprimir elementos de una lista, buscar el elemento máximo y mínimo en un conjunto de números o incluso calcular la masa del sol, todas son tareas que deben ser resueltas y que por supuesto, están ligadas al contexto que se esta trabajando.</description></item><item><title>Estructura Datos</title><link>https://zalimben.github.io/blog/spanish/posts/estructura-datos/</link><pubDate>Fri, 27 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://zalimben.github.io/blog/spanish/posts/estructura-datos/</guid><description>“El estudio de estructura de datos y algoritmos que los manipulan es el corazón de la ciencia de la computación”
&amp;ndash; Clifford A. Shaffer
Siguiendo la reflexión de Shaffer, la estructura de datos es el elemento fundamental de la ciencia de computación, pero qué realmente es una estructura de dato, para definirlo tenemos que descomponerlo aún más, partiendo desde su componente más básico, un tipo.
Un tipo es un conjunto de valores que puede poseer una variable, por ejemplo el tipo booleano con dos posibles valores, de falso o verdadero o bien los números enteros.</description></item></channel></rss>