<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Saúl Zalimben</title><link>https://zalimben.github.io/</link><description>Recent content on Saúl Zalimben</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Wed, 23 Feb 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://zalimben.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Estructura Datos. Conceptos</title><link>https://zalimben.github.io/blog/spanish/posts/estructura-datos-conceptos/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://zalimben.github.io/blog/spanish/posts/estructura-datos-conceptos/</guid><description>Si acabas de encontrar esta publicación, antes de continuar te recomiendo que le des un vistazo a Introducción a Estructuras de Datos el cual brinda una introducción a los conceptos preliminares para comprender las Estructuras de Datos.
Una Estructura de Dato es una colección de datos que pueden ser caracterizados por su organización y las operaciones que se definen en ella, es la implementación de un TDA en algún lenguaje de programación, es decir, la representación de algún tipo de dato y de sus operaciones asociadas.</description></item><item><title>Introducción a Estructuras de Datos</title><link>https://zalimben.github.io/blog/spanish/posts/intro-estructura-datos/</link><pubDate>Wed, 16 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://zalimben.github.io/blog/spanish/posts/intro-estructura-datos/</guid><description>Uno de los aspectos más importantes de la ciencia de la computación es la creación de nuevos tipos de datos que sean apropiados para resolver problemas específicos del mundo real.
Las estructuras de datos son el elemento fundamental de la computación, son construcciones utilizadas para almacenar colecciones de datos y manipularlos. Todos los algoritmos manipulan datos, y éstos deben estar diseñados y estructurados adecuadamente para que puedan conectarse entre ellos.</description></item><item><title>Write Git Commit Messages</title><link>https://zalimben.github.io/blog/english/posts/write-git-commit-message/</link><pubDate>Thu, 10 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://zalimben.github.io/blog/english/posts/write-git-commit-message/</guid><description>This article assumes you already understand basic Git Workflow. If not, I suggest reading previous articles on this series.
Why should you write good commit messages? &amp;ldquo;When a programmer first creates his code, only he and God know how it works, a few months down the line and only God knows.&amp;quot;
Not sure who said this phrase, but it is so accurate. The same thing happens when we write Commit Messages.</description></item><item><title>Git Branch Strategy</title><link>https://zalimben.github.io/blog/english/posts/git-branch-strategy/</link><pubDate>Mon, 17 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://zalimben.github.io/blog/english/posts/git-branch-strategy/</guid><description>In this post, we will go over Git Branching Strategy and Git Workflows, it will not focus on comparing Git Branching Models, nor explain one by one since that story has been told more than once, but you will be able to find the links and examples in this post.
If you&amp;rsquo;re looking for a Git Tutorial, I recommend my previous post on it, Git Explained by DEV Community.
Introduction Git has become the de facto standard for source control management.</description></item><item><title>Resume vs Curriculum Vitae (CV)</title><link>https://zalimben.github.io/blog/spanish/posts/resume-vs-cv/</link><pubDate>Fri, 17 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://zalimben.github.io/blog/spanish/posts/resume-vs-cv/</guid><description>Con frecuencia, ambos términos se utilizan para referirse a lo mismo. Esto es debido a que son documentos muy similares con una misma finalidad, la de mostrar datos sobre nuestra experiencia profesional, estudios, capacidades, habilidades, etc.
No obstante, a pesar de sus múltiples similitudes, existen diferencias entre ambos que deberías conocer para distinguirlos y usar uno u otro dependiendo de tus necesidades, siendo que son documentos necesarios para postularte a las empresas que tengas pensado presentarte.</description></item><item><title>Remote Work: Job Hunt &amp; Practice</title><link>https://zalimben.github.io/blog/english/posts/work-remotely-job-hunt-practice/</link><pubDate>Thu, 02 Dec 2021 15:15:40 -0300</pubDate><guid>https://zalimben.github.io/blog/english/posts/work-remotely-job-hunt-practice/</guid><description>You can find a Spanish version here.
If you want to find a remote job or you are looking for training, here you will find everything you need.
Job Hunt Find a company and a job that you like, here a list of places to look for &amp;ldquo;Job Hunt&amp;rdquo;
“Don’t wait until everything is just right. It will never be perfect. There will always be challenges, obstacles, and less than perfect conditions.</description></item><item><title>Trabajo Remoto: Búsqueda y Capacitación</title><link>https://zalimben.github.io/blog/spanish/posts/trabajo-remoto-busqueda-capacitacion/</link><pubDate>Thu, 02 Dec 2021 15:15:40 -0300</pubDate><guid>https://zalimben.github.io/blog/spanish/posts/trabajo-remoto-busqueda-capacitacion/</guid><description>Aquí puedes encontrar una versión en inglés de este artículo.
Si estás incursionando en el mundo del trabajo remoto (y aún no lo has hecho 👀 ), te recomiendo que le des un vistazo a las publicaciones anteriores de esta serie Trabajo Remoto: Búsqueda (Parte 1) y Trabajo Remoto: Entrevistas (Parte 2) que brindan una breve introducción sobre el trabajo remoto y cómo encontrarlo, y el proceso de contratación respectivamente.</description></item><item><title>Trabajo Remoto: Entrevistas</title><link>https://zalimben.github.io/blog/spanish/posts/trabajo-remoto-entrevista/</link><pubDate>Mon, 22 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://zalimben.github.io/blog/spanish/posts/trabajo-remoto-entrevista/</guid><description>Si acabas de encontrar esta publicación, antes de continuar te recomiendo que le des un vistazo a Trabajo Remoto: Búsqueda (Parte 1) el cual brinda una introducción sobre el trabajo remoto y cómo encontrarlo.
Una vez agendada una reunión, se procede con una serie de entrevistas para poder conocerte y conocer la organización, la cantidad de entrevistas y tipos de procesos pueden variar dependiendo de la organización, pero la mayoría sigue el siguiente patrón:</description></item><item><title>Trabajo Remoto: Búsqueda</title><link>https://zalimben.github.io/blog/spanish/posts/trabajo-remoto-buscar/</link><pubDate>Mon, 08 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://zalimben.github.io/blog/spanish/posts/trabajo-remoto-buscar/</guid><description>La tecnología moderna permite trabajar de diferentes formas, lo que ha provocado una evolución en el mercado laboral. Muchas organizaciones comprendieron los beneficios del trabajo remoto y que el número de empleos flexibles puede seguir aumentando de manera continua.
El trabajo remoto es el trabajo que se realiza fuera del entorno tradicional de la oficina, también llamado trabajo desde casa o trabajo a distancia. El concepto de trabajo remoto es que los empleados puedan ejecutar con éxito los proyectos y las tareas diarias sin necesidad de ir a una oficina física todos los días.</description></item><item><title>Reuniones Efectivas</title><link>https://zalimben.github.io/blog/spanish/posts/reuniones-efectivas/</link><pubDate>Mon, 18 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://zalimben.github.io/blog/spanish/posts/reuniones-efectivas/</guid><description>Una reunión efectiva debe contribuir al logro de los objetivos de la organización, de forma que el tiempo invertido permita a las personas avanzar hacia las metas.
El mal uso del tiempo en las reuniones lleva a que estas, no solo que sean improductivas sino que presenten un costo para las personas que asisten: tiempo. El tiempo de las personas es uno de los bienes con más valor en las organizaciones, es por ello que se debe realizar todo lo posible para lograr reuniones eficientes, eficaces y efectivas.</description></item><item><title>Git Explained by DEV Community</title><link>https://zalimben.github.io/blog/english/posts/git-explained/</link><pubDate>Sun, 21 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://zalimben.github.io/blog/english/posts/git-explained/</guid><description>There are many Git tutorials that explain how it works, what it is, the commands, the best practices &amp;hellip; and so on, so instead of doing a new Git tutorial, I&amp;rsquo;m putting in the ones I&amp;rsquo;d recommend to my peers using Dev Community articles. 😄
It is important to mention that these are not all, there are many more, but among those that I had the opportunity to read and found interesting, I added them to the list.</description></item><item><title>Recursividad</title><link>https://zalimben.github.io/blog/spanish/posts/recursividad/</link><pubDate>Sun, 03 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://zalimben.github.io/blog/spanish/posts/recursividad/</guid><description>Iterar es humano, recursivar es divino
Recurrencia, recursión o recursividad es la forma en la cual se especifica un proceso basado en su propia definición, por ejemplo las muñecas rusas, si las vemos como procesos podemos observar que cada una contiene una instancia más pequeña de sí misma. En ciencias de la computación, se la utiliza como herramienta para solucionar dichos problemas, que se encuentran definidos en términos iterativos.</description></item><item><title>Ciclo de Vida de un Algoritmo</title><link>https://zalimben.github.io/blog/spanish/posts/ciclo-vida-algoritmo/</link><pubDate>Sat, 11 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://zalimben.github.io/blog/spanish/posts/ciclo-vida-algoritmo/</guid><description>El ciclo de vida de un algoritmo o ciclo de vida del desarrollo de sistemas o proceso de desarrollo del software, todos estos términos son sinóminos y cuando se menciona uno u otro, se está refiriendo a la misma actividad, este escrito utiliza el término de proceso de desarrollo del software.
El proceso de desarrollo del software es el proceso de dividir el trabajo de desarrollo en distintas fases para mejorar el diseño, la gestión del producto y la gestión del proyecto.</description></item><item><title>Problemas y Programas</title><link>https://zalimben.github.io/blog/spanish/posts/problemas-programas/</link><pubDate>Fri, 03 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://zalimben.github.io/blog/spanish/posts/problemas-programas/</guid><description>El mundo de la ciencia de computación constantemente busca resolver problemas, pero no debemos delimitar este término como si fuera alguna ecuación matemática, puesto que en la computación un problema es toda tarea que deba ser resuelta, cualquier tarea y de cualquier naturaleza, ya sea imprimir elementos de una lista, buscar el elemento máximo y mínimo en un conjunto de números o incluso calcular la masa del sol, todas son tareas que deben ser resueltas y que por supuesto, están ligadas al contexto que se esta trabajando.</description></item><item><title>Estructura Datos</title><link>https://zalimben.github.io/blog/spanish/posts/estructura-datos/</link><pubDate>Fri, 27 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://zalimben.github.io/blog/spanish/posts/estructura-datos/</guid><description>“El estudio de estructura de datos y algoritmos que los manipulan es el corazón de la ciencia de la computación”
&amp;ndash; Clifford A. Shaffer
Siguiendo la reflexión de Shaffer, la estructura de datos es el elemento fundamental de la ciencia de computación, pero qué realmente es una estructura de dato, para definirlo tenemos que descomponerlo aún más, partiendo desde su componente más básico, un tipo.
Un tipo es un conjunto de valores que puede poseer una variable, por ejemplo el tipo booleano con dos posibles valores, de falso o verdadero o bien los números enteros.</description></item></channel></rss>