<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Trabajo Remoto on Saúl Zalimben</title><link>https://zalimben.github.io/tags/trabajo-remoto/</link><description>Recent content in Trabajo Remoto on Saúl Zalimben</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Tue, 14 Jun 2022 20:19:40 -0400</lastBuildDate><atom:link href="https://zalimben.github.io/tags/trabajo-remoto/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Trabajo Remoto: Búsqueda y Capacitación</title><link>https://zalimben.github.io/blog/spanish/posts/trabajo-remoto-busqueda-capacitacion/</link><pubDate>Thu, 02 Dec 2021 15:15:40 -0300</pubDate><guid>https://zalimben.github.io/blog/spanish/posts/trabajo-remoto-busqueda-capacitacion/</guid><description>Aquí puedes encontrar una versión en inglés de este artículo.
Si estás incursionando en el mundo del trabajo remoto (y aún no lo has hecho &amp;#x1f440; ), te recomiendo que le des un vistazo a las publicaciones anteriores de esta serie Trabajo Remoto: Búsqueda (Parte 1) y Trabajo Remoto: Entrevistas (Parte 2) que brindan una breve introducción sobre el trabajo remoto y cómo encontrarlo, y el proceso de contratación respectivamente.</description></item><item><title>Trabajo Remoto: Entrevistas</title><link>https://zalimben.github.io/blog/spanish/posts/trabajo-remoto-entrevista/</link><pubDate>Mon, 22 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://zalimben.github.io/blog/spanish/posts/trabajo-remoto-entrevista/</guid><description>Si acabas de encontrar esta publicación, antes de continuar te recomiendo que le des un vistazo a Trabajo Remoto: Búsqueda (Parte 1) el cual brinda una introducción sobre el trabajo remoto y cómo encontrarlo.
Una vez agendada una reunión, se procede con una serie de entrevistas para poder conocerte y conocer la organización, la cantidad de entrevistas y tipos de procesos pueden variar dependiendo de la organización, pero la mayoría sigue el siguiente patrón:</description></item><item><title>Trabajo Remoto: Búsqueda</title><link>https://zalimben.github.io/blog/spanish/posts/trabajo-remoto-buscar/</link><pubDate>Mon, 08 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://zalimben.github.io/blog/spanish/posts/trabajo-remoto-buscar/</guid><description>La tecnología moderna permite trabajar de diferentes formas, lo que ha provocado una evolución en el mercado laboral. Muchas organizaciones comprendieron los beneficios del trabajo remoto y que el número de empleos flexibles puede seguir aumentando de manera continua.
El trabajo remoto es el trabajo que se realiza fuera del entorno tradicional de la oficina, también llamado trabajo desde casa o trabajo a distancia. El concepto de trabajo remoto es que los empleados puedan ejecutar con éxito los proyectos y las tareas diarias sin necesidad de ir a una oficina física todos los días.</description></item></channel></rss>