<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>estructura de datos on Saúl Zalimben</title><link>https://zalimben.github.io/tags/estructura-de-datos/</link><description>Recent content in estructura de datos on Saúl Zalimben</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Fri, 04 Mar 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://zalimben.github.io/tags/estructura-de-datos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Vectores (Array o Arreglos)</title><link>https://zalimben.github.io/blog/spanish/posts/array/</link><pubDate>Fri, 04 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://zalimben.github.io/blog/spanish/posts/array/</guid><description>Si acabas de encontrar esta publicación, antes de continuar te recomiendo que le des un vistazo a Estructuras de Datos. Conceptos el cual brinda conceptos claves para comprender las Estructuras de Datos.
Los Vectores (Arrays o Arreglos) son estructuras estáticas lineales finitas ordenadas secuencialmente, y de datos homogéneos, es decir, del mismo tipo de dato y se puede acceder directamente a cada elemento del mismo mediante el uso de índices, donde el índice de un elemento (1, 2, &amp;hellip;, n) designa su posición dentro del vector.</description></item><item><title>Estructura Datos. Conceptos</title><link>https://zalimben.github.io/blog/spanish/posts/estructura-datos-conceptos/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://zalimben.github.io/blog/spanish/posts/estructura-datos-conceptos/</guid><description>Si acabas de encontrar esta publicación, antes de continuar te recomiendo que le des un vistazo a Introducción a Estructuras de Datos el cual brinda una introducción a los conceptos preliminares para comprender las Estructuras de Datos.
Una Estructura de Dato es una colección de datos que pueden ser caracterizados por su organización y las operaciones que se definen en ella, es la implementación de un TDA en algún lenguaje de programación, es decir, la representación de algún tipo de dato y de sus operaciones asociadas.</description></item><item><title>Introducción a Estructuras de Datos</title><link>https://zalimben.github.io/blog/spanish/posts/intro-estructura-datos/</link><pubDate>Wed, 16 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://zalimben.github.io/blog/spanish/posts/intro-estructura-datos/</guid><description>Uno de los aspectos más importantes de la ciencia de la computación es la creación de nuevos tipos de datos que sean apropiados para resolver problemas específicos del mundo real.
Las estructuras de datos son el elemento fundamental de la computación, son construcciones utilizadas para almacenar colecciones de datos y manipularlos. Todos los algoritmos manipulan datos, y éstos deben estar diseñados y estructurados adecuadamente para que puedan conectarse entre ellos.</description></item><item><title>Estructura Datos</title><link>https://zalimben.github.io/blog/spanish/posts/estructura-datos/</link><pubDate>Fri, 27 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://zalimben.github.io/blog/spanish/posts/estructura-datos/</guid><description>“El estudio de estructura de datos y algoritmos que los manipulan es el corazón de la ciencia de la computación”
&amp;ndash; Clifford A. Shaffer
Siguiendo la reflexión de Shaffer, la estructura de datos es el elemento fundamental de la ciencia de computación, pero qué realmente es una estructura de dato, para definirlo tenemos que descomponerlo aún más, partiendo desde su componente más básico, un tipo.
Un tipo es un conjunto de valores que puede poseer una variable, por ejemplo el tipo booleano con dos posibles valores, de falso o verdadero o bien los números enteros.</description></item></channel></rss>